\section{Lydindgangstyper}
\label{indgange}
En Hi-Fi forstærker skal have noget input for at kunne spille. Der er flere forskellige typer af input, også kaldet indgange. Alle lydindgange kan deles ind ind i to grupper analog og digital.

\subsection{Analog}
Der er flere slags analoge lydindgange, med hver sine formål og fordele.

\subsubsection{Linie}
\fixme{Kilde: IEC61938\_1.pdf}

\subsubsection{Mikrofon}
\subsubsection{Grammofon (RIAA)}
\subsubsection{Dolby Surround}
\fixme{Kilde: 2\_Surround\_Past.Present.pdf}

\subsection{Digital}
Der er som hos de analoge også mange typer af digitale lydindgange. For de digitale lydindgange er der helt andre krav til f.eks. båndbrede og impedans. Dette skyldes at i stedet for at bruge 20 Hz - 20 kHz området til at sende lyden, bruges der meget højere frekvenser for at få de digitale signaler til at kunne overføre data hurtigere. Digitale indgange har indgangsimpedans omkring 75\ohm, \fixme{Kilde: IEC 60958 type II} dette er også tilfældet for S/PDIF.

\subsubsection{Dolby Digital}
Dolby Digital dækker over flere indgangstyper, og er i bund og grund en encoding i stedet for en indgang. Det kan f.eks. overføres med både coxialle- og optiske-forbindelser. En af fordelene ved dette blandt andet at der kan overføres surround sound med mange kanaler. \fixme{Kilde: 20\_Dolby\_E.\_Standards.P.pdf}

\subsubsection{S/PDIF}
S/PDIF dækker over et sæt af specifikationer for digital overførsel og fysik form. Det er en standard udarbejdet af primært Sony og Phillips. Lige som Dolby Digital kan S/PDIF bruges med både coxialle- og optiske-forbindelser.\fixme{Kilde: IEC 60958 type II}