\input{../../preamble/preamble_ida.tex}
\begin{document}
\chapter{Appendiks X}
\label{maaleforforstaerker}
\section*{Målerapport}
Denne målerapport dokumenterer målinger foretaget på projektets forforstaerker, opbygget som beskrevet i kapitel \ref{forforstaerker}. Målingen er foretaget på Fredrik Bajers Vej 7 i lokale B1-104 på Aalborg Universitet den 14. december 2010 af gruppe 311.

\subsection*{Formål}
\label{maaleforforstaerker_formaal}
Målingens formål (kan være):\\
At kontrollere den kvalitative funktion af testobjektet og finde evt. fejl\\
At indstille justerbare komponenter \\
At måle de specificerede parametre for måleobjektet \\
At vurdere usikkerheden på de målte parametre\\
Eksempler \\
- At måle/indstille frekvensen af AMV’en\\
- At måle forstærkning som funktion af frekvensen for universalforstærkeren\\
Formålet er ikke at ”vise at målingerne giver samme resultat som beregnet” - målingen skal være objektiv!!\\

\subsection*{Testobjekt}
\label{maaleforforstaerker_testobjekt}
Her skal testobjektet defineres entydigt. Der kan evt. henvises til diagrammer i rapporten.\\
Det er vigtigt, at alle målepunkter er veldefinerede.\\

\subsection*{Teori}
\label{maaleforforstaerker_teori}
Hvis de ønskede parametre fremkommer indirekte ud fra målingen, kan det være nødvendigt at beskrive teorien.\\

\subsection*{Måleopstilling}
\label{maaleforforstaerker_maaleopstilling}
Her skal vises en tegning over måleopstillingen, så man klart kan se, hvordan udstyret er tilsluttet.\\
Hvis der bruges flere forskellige tilslutninger under målingen, kan der vises flere forskellige opstillinger, eller der kan skrives en forklarende tekst.\\

\subsection*{Anvendt udstyr}
\label{maaleforforstaerker_anvendtudstyr}
Alt væsentligt udstyr skal beskrives entydigt.\\

\subsection*{Måleprocedure}
\label{maaleforforstaerker_maaleprocedure}
Her beskrives klart og entydigt, hvordan målingen er foretaget inkl. alle ikke indlysende indstillinger af apparater. Eks.: \\
1. Spændingsforsyningen tilsluttes og indstilles til 15 V (måles med voltmeteret) \\
2. Generatoren indstilles til at give en sinusspænding med en amplitude på 14 mV (måles med oscilloskopet) \\
3. ....\\

\subsection*{Resultater}
\label{maaleforforstaerker_resultater}
Nogle resultater kan med fordel flyttes (eller kopieres) til rapporten – husk henvisning \\
Ofte angives tabeller i målejournalen og grafer i rapporten \\
Brug tabeller – resultater blandet med tekst bliver rodet\\
Datafiler bør (desuden) vedlægges rapporten på en CD – husk henvisning\\
Præcis formulering er vigtig!!\\
Angiv enheder - DC, RMS, amplitude, eller spids-spids værdier?\\

\subsection*{Måleusikkerheder}
\label{maaleforforstaerker_maaleusikkerheder}
Her angives væsentlige fejlkilder og usikkerheder i.f.b. med målingen. \\
Principielt skal man medtage alle usikkerheder og lave en samlet usikkerhedsberegning, men oftest nævnes kun de mest væsentlige. \\
Det er vigtigt at forklare uoverensstemmelser mellem beregnede, simulerede og målte data, men det hører hjemme i hovedrapporten – ikke i målejournalen. \\
I rapporten kan man evt. henvise til usikkerheder beskrevet i målejournalen.\\
Typiske årsager til måleunøjagtighed:\\
Måleinstrumenter påvirker (belaster) måleobjektet\\
Aflæsningsunøjagtighed\\
Analoge (antikke) viserinstrumenter	\\
Oscilloscop-cursor (pas på støj i ”auto-peak-peak”)\\
Støj, 50 Hz (100 Hz) brum, switch-mode spændingsforsyninger m.v.\\
Instrumentets unøjagtighed: Se manualen! \\
Multimetre: Frekvensafhængig måleusikkerhed \\
Oscilloscop: Både horisontal (lille) og vertikal usikkerhed\\
\end{document}