\subsection{Slew Rate}
\label{effekt_slewrate}
Det er med indsættelsen af $C_2$ interessant at kigge på Slew Rate, forkortet SR, med henblik på at bestemme om dette er et emne der bør tages højde for i designet. Kravet til SR er bestemt af den ønskede afsatte effekt i belastningen og frekvensgangen. SR er et udtryk for ændringen i spænding per tid, som vist i formel (\ref{equ:sr-def}) \cite{sedra-smith-11}.%\kilde{afsnit 2.8.3 i sedra smith}

\begin{equation}
\label{equ:sr-def}
SR = \frac{d~v_o(t)}{dt} \Biggr\vert _\mathrm{max}
\end{equation}

Den største spændingsændring i effektforstærkeren sker over $Q_6$ og kan regnes ved at betragte spændingsændringen over belastningen, når spændingsforstærkningen i strømforstærkeren er kendt. Peakspændingen over belastningen er, som vist i afsnit \ref{effekt_stroemforstaerker}, 17,9 V og spændingsforstærkningen i strømforstærkeren er, som beregnet i afsnit \ref{effekt_kortslutningssikring}, 0,99. Dette giver en maksimal peakspænding over $Q_6$ på 18,1 V. Signalet er desuden sinusformet, hvorved $v_o(t)$ kan skrives som i formel (\ref{equ:vomax}).

\begin{equation}
\label{equ:vomax}
v_o(t) = 18,1~\mathrm{V} \cdot sin\left( 2 \cdot \pi \cdot f \cdot t \right) 
\end{equation}

Ændringen i $v_o(t)$ er størst til tiderne $t$ som beskrevet i formel (\ref{equ:tmaks}), hvor $n \in \mathbb{Z}$.

\begin{equation}
\label{equ:tmaks}
t = \frac{\pi \cdot n}{2 \cdot \pi \cdot f}
\end{equation}

Frekvensen, $f$, der er interessant er 20 kHz, hvorved kravet til SR kan bestemmes som vist i udregningen i formel 

\begin{equation}
\label{equ:}
SR_\mathrm{krav} = 18,1~\mathrm{V} \cdot 2 \cdot \pi \cdot 20~\mathrm{kHz} =  2,27\frac{\mathrm{V}}{\mu\mathrm{s}}
\end{equation}

Det eventuelle problem med at leve op til dette krav er hvis strømmen til $C_2$ ikke er tilstrækkelig. Spændingsfaldet over $C_2$ er ikke nævneværdigt anderledes end spændingsfaldet over $Q_2$, hvorved den nedre grænse for strømmen gennem $C_2$ kan beregnes, som vist i udregningen i formel (\ref{equ:icmin}) \cite{ael-mm20}%\kilde{Jan Mikkelsen, mm20 AEL}
, da kondensatorværdien kendes.

\begin{equation}
\label{equ:icmin}
i_{C_2} = C_2 \cdot SR_\mathrm{krav} = 0,33~m\mathrm{A}
\end{equation}

Denne strøm skal kunne leveres af differensforstærkeren, hvis der ikke skal opstå problemer. Differensforstærkeren kan maksimalt levere 2 mA og selvom der også løber en strøm ind i $Q_2$'s base så vurderes der ikke at der vil opstå problemer med SR.